\documentclass{standalone}
\usepackage{tikz}
\usepackage[default,osfigures,scale=1.00]{opensans} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usetikzlibrary{shapes.geometric}

\input{tikzstyle.tex}

\newcommand{\infoside}[4]{
		\node (pic) at (#1) {\includegraphics[width=5cm]{#3}};
		\node (heading) [headingBox, below of=pic, yshift= 2.5cm,
				text width= 4.75cm, minimum height= 1.0cm,] {#2};
		\node (text) [textBox, below of=heading, yshift= 2.0cm,
		text width= 4.75cm, minimum height= 6.0cm, ] {\input{#4}};
}

\begin{document}
\begin{tikzpicture}[node distance=6.0cm]
		\node (altoc) at (0,0) {test};
		\node (cirro) [right of= altoc] {};
		\node (altos) [right of= cirro] {};
		\node (nimbo) [right of= altos] {};
		\node (cirst) [below of= altoc, yshift= -8cm] {};
		\node (cirru) [right of= cirst] {};
		\node (cumul) [right of= cirru] {};
		\node (strat) [right of= cumul] {};
		\node (strcu) [right of= strat] {};

		\infoside{altoc}{Altocumulus}{../../production/cloudsheet/pictures/altocumulus1.jpg}{
				./cloudtypes/m_altocumulus.tex}
		\infoside{cirro}{Cirrocumulus}{../../production/cloudsheet/pictures/cirrocumulus1.jpg}{./cloudtypes/m_cirrocumulus.tex}
		\infoside{altos}{Altostratus}{../../production/cloudsheet/pictures/altostratus1.jpg}{./cloudtypes/m_altostratus.tex}
		\infoside{nimbo}{Nimbostratus}{../../production/cloudsheet/pictures/nimbostratus1.jpg}{./cloudtypes/m_nimbostratus.tex}
		\infoside{cirst}{Cirrostratus}{../../production/cloudsheet/pictures/cirrostratus1.jpg}{./cloudtypes/m_cirrostratus.tex}
		\infoside{cirru}{Cirrus}{../../production/cloudsheet/pictures/cirrus1.jpg}{./cloudtypes/m_cirrus.tex}
		\infoside{cumul}{Cumulonimbus}{../../production/cloudsheet/pictures/cumulonimbus1.jpg}{./cloudtypes/m_cumulonimbus.tex}
		\infoside{strat}{Stratus}{../../production/cloudsheet/pictures/stratus1.jpg}{./cloudtypes/m_stratus.tex}
		\infoside{strcu}{Stratocumulus}{../../production/cloudsheet/pictures/stratocumulus1.jpg}{./cloudtypes/m_stratocumulus.tex}

		\node (infob) [infoBox, right of= nimbo, yshift= -4cm,
				text width= 4.75cm, minimum height= 13.0cm] {
						\Large \begin{centering}
								\textbf{Information} \\
						\end{centering}
						\vspace{0.3cm}
						\normalsize Dieses Cloudsheet dient als entscheindungshilfe bei der
						Klassifikation der Wolken. Kann die Wolke keiner Klasse
						eindeutig zugeordnet werden soll diese in die
						Rueckweisungsklasse befoerdert werden. Desweiteren
						sollen Bilder welche Besonderheiten die nichts mit dem
						Wettergeschehen zu tuen haben verworfen werden. \\
						Weitere Informationen, Deutungen und Merkmale zu den 
						entsprechenden Wolken koennen unter den Punkt 
						'\texttt{\textbackslash help cloudtype}' angefordert werden. \\
						Bei Fragen, Anregungen oder technischen Problemen wenden
						sie sich bitte an N.~Biederbeck oder M.~Sackel.
		};

\end{tikzpicture}
\end{document}
